โสมขาวประชุมด่วนรับมือโรคปาก-เท้าเปื่อย 

วันอังคารที่ 4 เมษายน พ.ศ.2543
โสมขาวประชุมด่วนรับมือโรคปาก-เท้าเปื่อย 

โซล - รัฐบาลโสมขาวประชุมฉุกเฉิน รับมือป้องกันโรคปาก -เท้าเปื่อยในปศุสัตว์ ที่แพร่ระบาดอย่างหนักไปทั่วทุกภูมิภาค 
ขณะจีนสั่งห้ามนำเข้าเนื้อจากแดนโสม - ญี่ปุ่น

เจ้าหน้าที่รัฐบาลเกาหลีใต้เปิดเผยวานนี้ว่า รัฐบาลได้จัดประชุมฉุกเฉิน โดยมี 
นายปาร์คแต จูน นายกรัฐมนตรี เป็นประธาน เพื่อหารือถึงการรับมือกับเชื้อไวรัสจากวัว 
และหมูที่เป็นสาเหตุของโรคปาก - เท้าเปื่อย ซึ่งกำลังแพร่กระจายไปทั่วประเทศ โดยที่ประชุม 
ได้อนุมัติจัดตั้งเงินกองทุน 3,500 ล้านวอน เพื่อใช้ในการระงับการระบาดของโรคปากเปื่อย 
-เท้าเปื่อย

ทั้งนี้ โรคปากเปื่อย - เท้าเปื่อย ซึ่งถูกตรวจพบเป็นครั้งแรกเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว 
ใกล้กับชายแดนของเกาหลีเหนือ ได้แพร่กระจายเข้ามาพื้นที่ชายฝั่งทะเลตะวันตกของประเทศ 
ทำให้เจ้าหน้าที่ศูนย์ควบคุมโรคติดต่อ ได้ฆ่าวัวที่ติดโรคเป็นจำนวนมาก ในเมืองปันจู 
ซึ่งอยู่ทางเหนือของประเทศ และเมืองฮองซอง ทางตะวันตกเฉียงใต้ รวมทั้งได้มีการฉีดวัคซีน 
และตั้งเขตกักกันสัตว์ในพื้นที่รัศมี 10 กม. รอบเมืองเมืองปันจู และฮองซอง พร้อมทั้งขอให้เจ้าของฟาร์มปศุสัตว์ 
ที่อยู่ในละแวกนั้น ทำความสะอาดหญ้า และคอกสัตว์

อนึ่ง โรคปาก - เท้าเปื่อย ซึ่งมีสาเหตุจากเชื้อไวรัส สามารถแพร่กระจายอย่างรวดเร็วโดยผ่านทางอากาศ 
และหญ้าหรือจากการเคลื่อนย้ายปศุสัตว์ จากฟาร์มหนึ่งไปอีกฟาร์มหนึ่ง

ขณะเดียวกัน มีรายงานจากเกษตรกรผู้เลี้ยงปศุสัตว์ว่า โรคปาก - เท้าเปื่อย กระจายไปทั่วไม่ต่ำกว่า 
2 ภูมิภาคในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมา ทำให้เกรงกันว่า โรคดังกล่าวจะกลายเป็นโรคระบาดที่จะแพร่กระจายไปทั่วประเทศ 


ส่วนที่ประเทศจีน มีรายงานว่า เจ้าหน้าที่กักกันสัตว์ของจีน เตรียมห้ามนำเข้าวัว, 
หมู และแกะ จากเกาหลีใต้ และญี่ปุ่น หลังสงสัยว่าเกิดการระบาดของโรคปาก และเท้าเปื่อย

ทั้งนี้ ญี่ปุ่น และเกาหลีใต้รายงานการระบาดของโรคปากเท้าเปื่อย ทำให้สองประเทศต่างระงับการนำเข้าเนื้อวัว 
และเนื้อหมูจากกัน และกัน ขณะที่ออสเตรเลีย,ไต้หวัน, ฮ่องกง และสิงคโปร์ ก็ห้ามการนำเข้าจากทั้งสองประเทศด้วย 


Krungthep Turakij Newspaper
